其實連登仔點睇國民黨?

個個都非黑即白覺得共產黨仆街 = 國民黨好.

見到依個邏輯就覺得好吊詭,

明明國民黨內部任人唯親,國家比四大姓財閥壟斷市場,選舉貪污舞弊,官僚主義,議會,法治,政治全部都一批人壟斷,真正既共和國家下出現一言堂.

物價每年通脹以倍數計,最尾講緊一萬倍通脹,民國末年出現買一斤米要用五斤紙幣買,甚至法幣用來點煙炆屎既情況.

國家經營不善,政治政策方面要負最大責任,而負責監測政策制定政策既議會比陳蔣宋孔既人控制曬,國家部門又係陳蔣宋孔控制,銀行又係陳蔣宋孔控制,其實民國既五權分立有同冇一樣,已經變成五為一體,同以前封建一樣,話得事既人依然係果幾個人,人民始終係奴隸.

當然,我已經預想到連登仔話因為共產黨搞搞震先會咁,先會令到國民黨經營不善,國民黨本性好優秀正義blablabla

根本就兩督屎,兩邊都仆街,兩邊都臭,點解連登仔會吹奏國民黨

白色恐怖

樓主因住啲大中華膠入嚟咬你

國民黨奶緊共啦-.-

馬總桶

國民黨係掂又何來有共產黨
比個細嘅食左個大

又係呢啲垃圾招數
到底幾時有連登仔吹奏過國民黨？

都係屎

打稻草人

支那臭民國同廢柴國民黨本身就係同一樣野 係總統變左民進黨人做先有啲改變 所以呆灣應該改名做呆灣國

我覺得佢哋係叛亂分子,因為佢哋取代咗真正嘅中華民國

一樣貪污

好多假鈔係共產黨印架喎
要提吓

北洋政府先係正統中華民國

港柒：中華民國唔係支那，台灣唔係中華民國

嗱 我冇吹奏過呀 咪撚屈我呀

兩舊都係屎
但一舊背後係老美
另一舊係垃圾蛾
你老味盲既都識揀邊個

1927年孫中山
聯俄聯共 引入俄共體制
改組國民黨 合建黄埔
北伐推翻北京民國政府
改國旗 國歌 另立憲法

不嬲都覺得國民黨垃圾黎

國民黨唔掂，但共產黨更加唔掂

d大中華民國膠咪成日吹奏挭囉

列寧黨

民進黨一樣垃圾
民進黨黨綱係改國號獨立建國
而家封政2年幾有獨立咩？
議會過半數都係綠營人
推咩都會過
結果搞左d咩法出黎
同性戀婚姻合法
廢核搞到唔夠電 空氣污染問題
一例一休 勞工問題自己搵老細傾
22k有改變嗎？
破壞大學獨立自主權

爭咩呀 兩舊屎 一樣咁臭

228

中國最自由, 最民主果期時期, 是北洋政府

二二八、美麗島事件，大家點睇？

二二八共產黨肯定有份煽動
但國民黨都唔抵可憐

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡
《1927：民國之死》

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

足以睇得出国民党幾咁獨裁同對原住民幾咁兇殘無情

都係垃圾

但唔咁做嘅話今日嘅台灣已經畀人淪陷咗

好多人以為228係台獨搞出黎
但其實主導同武裝都係在台共產黨謝雪紅黎
係佢煽動台灣人起義
當中有台灣漢人 日本浪人
所以228中共都有做紀念
但完全唔關事既民進黨
竟然拎左228呢個政治光環黎消費

失敗版共產黨

國民黨入面大部分人信基督教

蔣家一邊信基督教一邊國有化教會學校

咪一樣垃圾獨裁，同埋冇乜人吹奏國民黨

2008 前高登仔嗰嗰係度嗌中華民國萬歲，瘋狂吹奏馬英九

2008年一樣唔少人話自己係中國人啦
人嘅思想會改變，根本唔代表啲咩

通漲個到唔係同日本人打左8年打到冇哂錢
點會通漲咁勁

咪係 唉 八年抗戰已經破壞咗國民黨嘅基本盤
加上共産黨用烏托幫理想做賣點
國民黨自然唔夠揪

做賣點又點？當時全中國識字嘅人唔多,啲農民又on99咁,根本邊個有飽飯畀佢哋食就會跟邊個囉.同埋當時共產黨根本就冇心抗日,人哋國軍喺前線打日本仔,共產黨就喺後面執雞又打國軍.

台灣民建聯

都係垃圾，爛泥扶唔上柄
都係殘暴，只係又俾共產黨搶咗風頭
貪污唔只係貪人民嘅錢。係貪美國援助金，貪軍費，呃美國支持同信任。
霸佔台灣、二二八、白色恐怖、殘害原住民、消滅台語

以黨治國四個大字霸住台灣咁多年，貪咗幾多錢、殺咗幾多人，到今日仲有人支持先好笑

屌咪又係中國人

利： 反共

你冇講錯呀
我想帶出嘅咪就係啲人嚮往一個聽落無得彈嘅社會實驗
到最後可以話偷雞唔住蝕渣米
唔單止冇飽飯食
五九至六一年 足足有成三千萬人餓死添

退守台灣時期嘅國民黨係專制
但係嗰種專制同共産黨嘅專制冇得揮喎
至少唔會無厘啦耕搞個大饑荒先啦

跟住隔幾年又文革足十年

毛主席最失敗嘅地方就係佢玩嘅高難道社會實驗失敗，殺唔死晒所有中國人。一嚟遭權鬥帶嚟嘅殺身之禍，二嚟中國死唔去又完全失去應該人性、文化、價值觀，造就一班活死人。

國民黨治理下嘅台灣無饑荒？當然有，你自己搵1946，228前嘅大饑荒。全部，全部都係因為貪污，喺窮苦人民手上搶錢。嗰個時候嘅台灣人，面對國民黨強徵糧米、中飽私囊、轉銷剝削，通貨膨脹，仲慘撚過日治時期。國民黨為咗錢為咗貪，完全無重視過台灣依塊地，島上面嘅人，重心完全喺對岸。到最後得返台澎金馬依然幻想打返過對岸，然而今日仲要去含中國條撚。唔係好撚臭咩？臭閪味，臭錢味，血腥味。

你問我毛澤東手下嘅大饑荒，本來佢目的都係想為中國好，但慢慢佢自己，佢手下骨子中嘅中國人劣根性又開始浮現。好大喜功、造假... 引至慘劇發生都唔識處理，唔俾外國幫助。自此個人越來越癲，要透過極端制度顯示自己仲有能力，仲有權力。

暴政就係暴政，垃圾就係垃圾
你係要比較都得
我講嘅係兩個政權都係垃圾

無共產黨咁仆街
兩個都係對國民做盡仆街野嘅暴政
但kmt 起碼經濟起飛後開始放權走向民主（自願好被迫好）
最後實現埋華人世界第一個政權和平更秩嘅國家
支那狗仲日日驚共產黨倒台會亂